% Также можно использовать \Referat, как в оригинале
\begin{abstract}
	Суть данной курсовой работы заключается в анализе проблематики разработки мультисинхронных цифровых устройств, разработке и реализации устройства для ресинхронизации данных.
	
	
	Работа состоит из пояснительной записки и графической части. Графическая часть представляет собой описание реализуемого программного решения.  
	
	Пояснительная записка содержит 3 раздела. 
	В первом разделе освещается проблематика создания мультисинхронных цифровых устройств, то есть устройств, блоки которых используют более чем один синхросигнал, а также пути организации взаимной работы клоковых доменов.
	Второй раздел посвящен проектированию разрабатываемого цифрового устройства по ресинхронизации данных. 
	Третий раздел посвящен процессу реализации цифрового устройства на языке описания аппаратуры Verilog на основании спроектированных схем и моделей.
	

	
	Работу выполнил студент группы ИВБО-02-19 Денисов К.Ю. 
	
	Руководитель --- Тарасов И.Е.
	
	 Работа содержит \pageref*{LastPage}~страницы, \totfig~рисунков, \tottab~таблицы, 3 приложения. В работе использованы \totref~источников.
	 
	 Первое приложение содержит в себе исходные коды модулей на языке Verilog, разрабатываемых в ходе курсовой работы.
	 
	 Второе приложение содержит результаты симуляции цифрового устройства в САПР ISE Design Suite.
	 
	 Третье приложение представляет собой Руководство пользователя.
	
\end{abstract}

%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "rpz"
%%% End: 
